教局：16辦學團體共約50中學回信 下周四校內直播基本法研討會

教育局今天證實，基本法推廣督導委員會將於16日（下周四）上午，舉辦「香港特別行政區成立二十周年《基本法》研討會」。局方早前發信到香港辦學團體協會，鼓勵辦學團體安排屬下中學師生，在校內觀看研討會直播，結果截至今日所收到的回覆中，連同官立中學在內，共有16個辦學團體表示會安排直播，約50所中學會收看。

教育局指，辦學團體不一定需要回覆本局的信函，故以上數字未必能反映實際參與情况。局方亦會繼續推動《基本法》教育，透過學校課程、學與教活動、校長及教師專業發展課程及跨局合作等措施，提高學生對《基本法》的認識。
早前盛傳，全國人大常委會副秘書長、基本法委員會主任李飛，屆時會在港演講相關議題。